華為歐洲市佔率 將取代蘋果成為第2

〔財經頻道／綜合報導〕雖然華為5G產品在歐洲面臨越來越多的質疑，不過在手機品牌方面，華為仍靠著低廉的售價成功闖入歐洲市場，科技分析機構「易觀國際」（Canalys）的數據顯示，目前華為已是歐洲第3大手機品牌，且可望在今年取代蘋果成為僅次於三星，歐洲市佔率第2的手機品牌

除了華為以外，中國的小米、Oppo及OnePlus等品牌可以說是來勢洶洶，美國科技新聞網《The Verge》報導指出，2018年中國已佔有歐洲手機市場的32%，將近1/3，其中華為的市佔率更在去年12月達到23%。

全球各地智慧型手機市場都在萎縮，因此當華為出貨量不斷上升時，勢必會排擠到更多其他品牌，三星2018年手機出貨量較2017年相比重摔10%，蘋果跌幅也達6%；易觀國際認為，去年蘋果在歐洲的出貨量為4280萬台，僅較華為多出30萬台，因此在9月蘋果更新產品之前，華為可望成為歐洲第2大手機品牌。

華為在美國與歐洲可以說是兩樣情，美國始終杯葛華為進軍的野心，另一方面在歐洲至少手機市場表現極佳。易觀國際的高級分析師斯坦頓（Ben Stanton）認為，華為在美國的挫敗，多少加強了經營歐洲的力道；面對手機市場已經成熟，且手機替換週期不斷延長的歐洲而言，華為及小米以低廉的售價橫空出世，自然使歐洲消費者趨之若鶩。

於是很弔詭地，美國的抵制在某種程度上促使了華為在歐洲的熱賣。

德國人表示中國華為好可靠

係得連登反華為 逢紅必反

上年未有大力宣傳華為的禍害，今年才反映實際，如歐洲人認為無所謂，咁抵忍死啦！

打咗長生疫苗未呀臭閪支那賤蛆

上 reddit睇過，德國佬普遍既心態係，2015年美國監控全德國手機單醜聞太大件事，搞到地寧願信支那唔信美國

咁你地臭閪支那復興免疫球蛋白最紅

你地臭閪支那搞得最好

計市佔？華為年年半賣半送垃圾機

所有侵侵先屌七華為補貼

呢個post好多五毛

大佬, 歐洲人智商高D, 整體品質一定要好係正常啦

點夠左膠咁多

五毛為利益講嘢

而左膠真係戇鳩

所以遲啲中國真係可以收歐洲皮都唔出奇

寧願俾支那監控

睇下2019年底變成點

LM